<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string name="help_menu_label">Help</string>

    <string name="help_user_manual_title">የተጠቃሚ መመሪያ</string>

    <string name="about_menu_label">About</string>

    <string name="prefs_menu_label">Preferences</string>

    <string name="exit_menu_label">Exit</string>

    <string name="general_loading_msg">እባክዎ ትንሽ ይጠብቁ | Loading, please wait #8230</string>

    <string name="general_error_alert_title">ስህተት</string>

    <string name="general_alert_title">ማሳሰቢያ</string>

     <string name="about_the_app_label">

        \t  የድንግል ማርያም ውዳሴ \t (እትም ፩) \n\n

		ውዳሴ ማርያም የሶርያው ቅዱስ ኤፍሬም የደረሰውና በኢትዮጵያ ኦርቶዶክስ ተዋህዶ ቤተ ክርስቲያን ከጥንት ጀምሮ በጣም የታወቀና የተወደደ ጸሎት (የጸሎት መጽሐፍ)ነው። 
		ይኸውም እመቤታችን ድንግል ማርያምን በብዙ ምሳሌ እየመሰለ የሚያወድስ፤ ሥነ-ጽሑፋዊ ውበት ያለው በመሆኑ ደግሞ ከጸሎትነቱም ባሻገር ጥልቅ ምስጢር ያለበት ትምህርት የሚሰጥ ነው። 
		በኢትዮጵያ ኦርቶዶክስ ተዋህዶ ቤተ ክርስቲያን ሥርዓተ ትምህርት መሠረት ተማሪዎቹ በቃል ትምህርቱ ዘርፍ ከየዘወትር ጸሎት ቀጥለው በንባብና በዜማ ይህን ውዳሴ	ማርያም የተባለውን የትምህርት ክፍል ይማሩታል።\n\n
		
		ፕሮግራመር: ብንያም አስናቀ \n\n
		
		አስተያየት ወይም ጥያቄ ካለዎት በኢ-ሜይል አድራሻዬ biny08@gmail.com ይጻፉልኝ። አመሰግናለሁ።
		
        \"ሁል ጊዜ በጌታ ደስ ይበላችሁ፡፡\" ፊሊጵ ፬፥፬

    </string>
    
    <string name="home_part_of_book_list_label">ማንበብ የሚፈልጉትን ክፍል ይምረጡ</string>
    <string name="home_day_zeweter_button">የዘወትር ጸሎት</string>
    <string name="home_day_monday_button">ሰኞ</string>
    <string name="home_day_tuesday_button">ማክሰኞ</string>
    <string name="home_day_wednesday_button">ረቡዕ</string>
    <string name="home_day_thursday_button">ሐሙስ</string>
    <string name="home_day_friday_button">አርብ</string>
    <string name="home_day_saturday_button">ቅዳሜ</string>
    <string name="home_day_sunday_button">እሁድ</string>
    <string name="home_day_anqetse_birhan_button">አንቀጸ ብርሃን</string>
    <string name="home_day_yiwedsewa_melaekt_button">ይዌድስዋ መላእክት</string>
    <string name="home_day_melka_mariam_button">መልክአ ማርያም</string>
    <string name="home_day_melka_eyesus_button">መልክአ ኢየሱስ</string>
    <string name="home_day_melka_edom_button">መልክአ ኤዶም</string>
    <string name="home_go_to_choose_language_button">ወደ ቋንቋ መምረጫ ገጽ ይመለሱ</string>   
   	
    <string name="reader_prayer_daily_header_label">
		የዘወትር ጸሎት
    </string>

    <string name="reader_prayer_daily_label">

		\t፩.    በጌታዬ በኢየሱስ ክርስቶስ ትምህርተ መስቀል ፊቴንና መላ ሰውነቴን ሶስት ጊዜ  አማትባለሁ።\n\n

		\t      በስመአብ ወወልድ ወመንፈስ ቅዱስ አሃዱ አምላክ አሜን (፫) ጊዜ።\n
		\t      አንድ አምላክ በሚሆን በአብ በወልድ በመንፈስ ቅዱስ ስም ንጹህ ልዩ ክቡር ጽሩይ በሆኑ በሶስትነት ወይም በሥላሴ እያመንኩና እየተማጸንኩ ጠላቴ ሰይጣንን እክድሃለሁ።\n
		\t      በዚች በእናቴ በቤተክርስቲያን ፊት ቆሜ እክድሃለሁ።\n
		\t      ለዚህ ምስክሬ ማርያም ናት በዚህም  ዓለም በወዳኛውም ዓለም እርሷን አምባ መጠጊያ አድርጌ እክድሃለሁ።\n

		\t፪.    አቤቱ እናመሰግንሃለን አቤቱ እናከብርሃለን አቤቱ እንገዛልሃለን አቤቱ ቅዱስ ስምህን እናመሰግናለን ፤ ጉልበት ሁሉ የሚሰግድልህ አቤቱ እንሰግድልሃለን አንደበት ሁሉ ላንተ ይገዛል\n  
		\t		የአምላኮች አምላክ የጌቶች ጌታ የንጉሶችም ንጉስ አንተ ነህ። የስጋም የነፍስም ፈጣሪ አንተ ነህ።\n
		\t		እናንተስ በምትጸልዩበት ጊዜ እንዲህ ብላችሁ ጸልዩ ብሎ ቅዱስ ልጅህ እንዳስተማረን እንጠራሃለን።\n\n

		\t፫.    \t \tአባታችን ሆይ\n\n

		\t      አባታችን ሆይ በሰማያት የምትኖር ስምህ ይቀደስ መንግስትህ ትምጣ\n
		\t      ፈቃድህ በሰማይ እንደሆነች እንዲሁም በምድር ትሁን\n
		\t      የዕለት እንጀራችንን ስጠን ዛሬ በደላችንንም ይቅር በለን\n
		\t      እኛም የበደሉንን ይቅር እንደምንል አቤቱ ወደ ፈተናም አታግባን\n
		\t      ከክፉ ሁሉ አድነን እንጂ መንግስት ያንተ ናትና\n
		\t      ኃይል ክብር ምስጋና ለዘለዓለሙ አሜን።\n\n

		\t      እመቤታችን ቅድስት ድንግል ማርያም ሆይ\n
		\t      በመልዓኩ በቅዱስ ገብርኤል ሰላምታ ሰላም እንልሻለን\n
		\t      በሃሳብሽ ድንግል ነሽ በሥጋሽም ድንግል ነሽ\n
		\t      የአሸናፊ የእግዚአብሔር እናት ሆይ፤ ሰላምታ ላንቺ ይገባሻል\n
		\t      ከሴቶች ሁሉ ተለይተሽ አንቺ የተባረክሽ ነሽ የማኅፀንሽም ፍሬ የተባረከ ነው\n
		\t      ጸጋን የተመላሽ ድንግል ሆይ ደስ ይበልሽ እግዚአብሔር ካንቺ ጋር ነውና\n
		\t      ከተወደደው ልጅሽ ከጌታችን ከመድኃኒታችን ከኢየሱስ ክርስቶስ ዘንድ\n
		\t      ይቅርታና ምህረትን ለምኝልን ኃጢአታችንን ያስተሰረይልን ዘንድ ለዘላዓለሙ አሜን።\n\n

		\t፬.    \t \t የሃይማኖት መሰረት\n\n
		\t      ሁሉን የፈጠረ አንድ አምላክ በሚሆን በእግዚአብሔር አብ እናምናለን።\n
		\t      ሰማይንና ምድርን የፈጠረ የሚታየውንና የማያታየውን ዓለም ሳይፈጠር ከእርሱጋር በነበረ አንድ የአብ ልጅ በሚሆን በአንድ ጌታ 		በኢየሱስ ክርስቶስ እናምናለን።\n 
		\t      ከብርሃን የተገኘ ብርሃን ከእውነተኛ አምላክ የተገኘ እውነተኛ አምላክ የተወለደ እንጂ ያልተፈጠረ በባህሪው ከአብ ጋር የሚተካከል ሁሉ በርሱ የሆነ በሰማይም ካለው በምድርም ካለው ያለርሱ ምንም ምን የሆነ የለም።\n
		\t      ስለኛ ስለሰዎች እኛን ለማዳን ከሰማይ ወረደ በመንፈስ ቅዱስ ግብር ከቅድስት ድንግል ማርያም ፍጹም ሰው ሆነ ደግሞም ስለእኛ ተሰቀለ በጰንጤላዊው በጲላጦስ ዘመን እርሱ መከራን ተቀበለ ሞተ ተቀበረ በሶስተኛውም ቀን ከሙታን ተለይቶ ተነሳ። በቅዱሳት መጻህፍት እንደተጻፈ በክብር በምስጋና ወደሰማይ አረገ። በአባቱም ቀኝ ተቀመጠ  ዳግመኛም በህያዋንና በሙታን ለመፍረድ በምስጋና ይመጣል ለመንግስቱም ፍጻሜ የለውም።\n
		\t      በመንፈስ ቅዱስም እናምናለን እርሱም ጌታ ህይወትን የሚሰጥ ከአብ የሠረፀ ከአብ ከወልድ ጋር በአንድነት እንሰግድለታለን እናመሰግነዋለን። እርሱም በነብያት አድሮ የተናገረ ነው።\n	
		\t      ከሁሉም በላይ በምትሆን ሐዋርያት በሰበሰቧት በአንዲት ክብርት ቤተክርስቲያን እናምናለን።\n	 
		\t      ኃጢአት በሚሠረይባት በአንዲት ጥምቀት እናምናለን ፤ የሙታንን መነሳት ተስፋ እናደርጋለን የሚመጣውንም ህይወት ለዘለዓለሙ አሜን።\n
		
		\t፭.		አሸናፊ እግዚአብሔር ሆይ ቅዱስ ቅዱስ ቅዱስ ተብለህ ትመሰገናለህ ምስጋናህም በሰማይና በምድር የመላ ነው።\n	
		\t      ክርስቶስ ለአንተ እንሰግድልሃለን። ሰማያዊ ከሚሆን ከቸር አባትህ ጋራ አዳኝ ከሚሆን ከመንፈስ ቅዱስ ጋራ እንሰግድልሃለን። ወደዚህ ዓለም መጥተህ አድነኸናልና።\n\n
		
		\t፮.		ለአብ ለወልድ ለመንፈስ ቅዱስ አንዲት ስግደት እሰግዳለሁ (፫ ጊዜ) \n
		\t      አንድ ሲሆን ሦስት ሦስት ሲሆኑ አንድ በአካል ሶስት ሲሆኑ በመለኮት አንድ ለሚሆን አምላክ እሰግዳለሁ።\n
		\t      አምላክን ለወለደች ለእመቤታችን ለድንግል ማርያም እሰግዳለሁ ፤ ዓለምን ሁሉ ለማዳን ሲል ኢየሱስ ክርስቶስ ለተሰቀለበት መስቀልም እሰግዳለሁ። \n
		\t      መስቀል ሃይላችን ነው ፤ ሃይላችን መስቀል ነው የሚያጸናን መስቀል ነው መስቀል ቤዛችን ነው መስቀል የነፍሳችን መዳኛ ነው። አይሁድ ይክዱታል እኛ ግን እናምነዋለን ያመነውም እኛ በመስቀሉ እንድናለን ድነናልም።\n\n
		
		\t፯.		ለአብ ምስጋና ይገባል ለወልድ ምስጋና ይገባል ለመንፈስ ቅዱስም ምስጋና ይገባል (፫ ጊዜ)\n
		\t      አምላክን ለወለደች ለእመቤትችን ለቅድስት ድንግል ማርያም ምስጋና ይገባል\n
		\t      ለኢየሱስ ክርስቶስ መስቀልም ምስጋና ይገባል\n
		\t      ክርስቶስ በቸርነቱ ያስበን ዘንድ\n
		\t      ዳግመኛም በመጣ ጊዜ እንዳያሳፍረን\n
		\t      ስሙን ለማመስገን ያነቃን ዘንድ\n
		\t      እሱንም በማምለክ ያጸናን ዘንድ\n
		\t      እመቤታችን ጸሎታችንን አሳርጊልን\n
		\t      ኃጢያታችንንም አስተሥርዪልን\n
		\t      በጌታችን መንበር ፊት  ጸሎታችንን አሳርጊልን\n
		\t      ይህንን ህብስት ላበላን\n		
		\t      ይህንንም ጽዋ ላጠጣን\n		
		\t      ልብሳችንን ላዘጋጀልን\n		
		\t      ኃጢአታችንንም ሁሉ ለታገሰልን\n		
		\t      ክቡር ደሙን ቅዱስ ሥጋውን ለሰጠን\n		
		\t      እስከዚህችም ሰዓት ላደረሰን\n		
		\t      ለእርሱ ለልዑል እግዚአብሔር ፍጹም ምስጋና ይገባል\n		
		\t      ለወለደችው ለድንግልም ምስጋና ይገባል\n		
		\t      ለክቡር መስቀሉም ምስጋና ይገባል\n		
		\t      የእግዚአብሔር ስሙ ፈጽሞ ይመሰገን ዘንድ ዘወትር በየጊዜያቱና በየሰዓቱ ምስጋና ይገባል።\n\n
		
		
		\t፰.	እናታችን ማርያም ሆይ ሰላም ላንቺ ይሁን እያልን እንሰግድልሻለን እንማልድሻለን\n	
		\t      ከክፉ አውሬ ታድኝን ዘንድ ተማፅነንብሻል\n	 
		\t      ስለእናትሽ ስለሃና ብለሽ ስለአባትሽ ስለ ኢያቄም ብለሽ ድንግል ማህበርችንን ዛሬ ባርኪልን።\n\n
		
		\t፱.	አምላክን በድንግልና የወለደች የእመቤታችን የማርያም ጸሎት።\n
		\t\t      (ሉቃስ ፩ ፥ ፵፮- ፶፮)
		
		\t      ማርያምም አለች ነፍሴ እግዚአብሔርን ታላቅ ታደርገዋለች\n
		\t      መንፈሴም በመድኃኒቴ በእግዚአብሔር ደስ ይላታል\n 
		\t      የባሪያዪቱን መዋረድ አይቷልና።\n 
		\t      እነሆ ከዛሬ ጀምሮ ትውልድ ሁሉ ያመሰግኑኛል።\n 
		\t      እርሱ ብርቱ የሚሆን ታላቅ ሥራን ለእኔ አድርጓልና።\n 
		\t      ስሙም ቅዱስ ነው ለሚፈሩትም ምህረቱ ለልጅ ልጅ ነው። \n
		\t      ኃይልን በክንዱ አደረገ በልባቸው ሃሳብ የሚኮሩ ትዕቢተኞችን በታተናቸው\n
		\t      ብርቱዎችንም ከዙፋናቸው አዋረዳቸው \n
		\t      የተዋረዱትንም ከፍ ከፍ አደረጋቸው \n
		\t      የተራቡትንም በቸርነቱ አጠገባቸው \n
		\t      ባለጠጎችንም ባዶ እጃቸውን ሰደዳቸው።\n
		\t      ምህረቱን እንዲያስብ እስራኤል ባርያውን ተቀበለ። ለአባቶቻችን ለአብርሃምና ለዘሩም እስከዘላለም እንደተናገረው።\n\n
        

    </string>

    <string name="reader_prayer_monday_header_label">
        ሶርያዊው ቅዱስ ኤፍሬም የደረሰው ሰኞ የሚጸለይ አምላክን የወለደች የድንግል ማርያም ምስጋና
    </string>

    <string name="reader_prayer_monday_label">

        \t፩. 	ጌታ ልቡ ያዘነና የተከዘ አዳምን ነፃ ያወጣውና  ወደ ቀድሞ  ቦታው ይመልሰው ዘንድ ወደደ። ቅድስት ሆይ ለምኝልን።\n\n

        \t፪. 	ከድንግል ያለወንድ ዘር በሥጋ ተወለደና አዳነን ከይሲ(ዲያብሎስ) ያሳታት ሔዋንን እግዚአብሔር  ምጥሽንና ጻዕርሽን አበዛዋለሁ ብሎ ፈረደባት ሰውን ወደደና ነፃ አደረጋት። ቅድስት ሆይ ለምኝልን።\n\n

        \t፫. 	ሰው የሆነና በእኛ ያደረ ቃል ኢየሱስ ክርስቶስ ነው። ክብሩንም ለአባቱ አንድ እንደመሆኑ ክብር አየን። ይቅር ይለን ዘንድ ወደደ። ቅድስት ሆይ ለምኝልን።\n\n

        \t፬. 	ነቢዩ ኢሳይያስ በመንፈስ ቅዱስ የአማኑኤልን ምስጢር አየ ስለዚህም ሕጻን ተወለደልን ወልድም ተሰጠልን ብሎ አሰምቶ ተናገረ። ቅድስት ሆይ ለምኝልን።\n\n

        \t፭. 	ሰው ሆይ ፈጽመህ ደስ ይበልህ እግዚአብሔር ዓለሙን ወዶታልና አንድ ልጁንም የሚያምንበት ሁሉ እስከ ዘለዓለም  ፈጽሞ ይድን ዘንድ አሳልፎ ሰጥቷልና ልዑል ክንዱን ሰደደልን። ቅድስት ሆይ ለምኝልን።\n\n

        \t፮. 	የነበረው የሚኖረው የመጣው ዳግመኛም የሚመጣው ቃል ኢየሱስ ክርስቶስ ያለመለወጥ ፍጹም ሰው ሆነ። አንዱ ወልድ በስራው ሁሉ አልተለየም  የእግዚአብሔር ቃል መለኮት አንድ ነው እንጂ። ቅድስት ሆይ ለምኝልን።\n\n

        \t፯. 	የነቢያት ሀገራቸው ቤተልሔም ሆይ ደስ ይበልሽ ሁለተኛው አዳም ክርስቶስ በአንቺ ዘንድ ተወልዷልና የቀድሞውን ሰው አዳምን ከምድር (ከሲኦል)ወደ ገነት ይመልሰው ዘንድ አዳም ሆይ መሬት ነበርክና ወደ መሬት ትመለሳለህ ብሎ የፈረደበት ንም የሞት ፍርድ ያጠፋለት ዘንድ። ብዙ ኃጢአት ባለችበት የእግዚአብሔር ጸጋ ትበዛለች። ቅድስት ሆይ ለምኝልን።\n\n

        \t፰. 	የሰው ሁሉ ሰውነት ደስ ይላታል። በሰማይ ለእግዚአብሔር ምስጋና ይሁን በምድርም ሰላም ለሰውም እርሱ በሚፈቅደው እያሉ አሰምተው ንጉሥ ክርስቶስን ከመላእክት ጋር ያመሰግ ኑታል። የቀድሞውን እርግማን አጥፍቷልና የጠላትን ምክሩን አፈረሰበት። ለአዳምና ለሔዋን የእዳ ደብዳቤያቸውን ቀደደላቸው፤ በዳዊት ሀገር የተወለደ መድኃኒታችን ኢየሱስ ክርስቶስ አዳምንና ሔዋንን ነጻ አደረጋቸው። ቅድስት ሆይ ለምኝልን።\n\n

        \t፱. 	በዚህ ዓለም ለሚኖሩ ሰዎች ሁሉ የምታበራ እውነተኛ ብርሃን ስለ ሰው ፍቅር ወደ ዓለም የመጣህ ፍጥረት ሁሉ በመምጣትህ ደስ አለው አዳምን ከስህተት አድነኸዋልና ሔዋንንም ከሞት ጻዕረኝነት ነጻ አድርገኻታልና የምንወለድበትን መንፈስ(ረቂቁን ልደት)ሰጠኸን ከመላእክት ጋርም አመሰገንህ።  ቅድስት ሆይ ለምኝልን።\n\n

    </string>

    <string name="reader_prayer_tuesday_header_label">
        ማክሰኞ የሚጸለይ አምላክን የወለደች የድንግል ማርያም ምሥጋና ሁለተኛ ክፍል
    </string>

    <string name="reader_prayer_tuesday_label">

        \t፩.		የመመኪያችን ዘውድ የድኅነታችን መጀምሪያ የንጽሕናችንም መሠረት  እኛን ስለማዳን ሰው የሆነ የእግዚአብሔርን ቃል በወለደችልን በድንግል ማርያም ተገኘልን። ሰው ከሆነ በኋላም ፍጹም አምላክ ነው ስለዚህም በድንግልና ወለደችው ድንቅ የሆነ የመውለድዋ ችሎታ የማይመረመር/ሊነገር የማይቻል/ ነው። ቅድስት ሆይ ለምኝልን።\n\n

        \t፪.		በእርሱ ፈቃድ በአባቱ ፈቃድ በመንፈስ ቅዱስ ፈቃድ መጥቶ አዳነን። በድንግልና ፍጽምት የሆንሽ ማርያም ሆይ የድንግልናሽ ምስጋናና ክብር ታላቅ ነው። እግዚአብሔር ከአንቺ ጋር ቢሆን ባለሟልነትን አግኝተሻልና። ያዕቆብ ከምድር እስከ ሰማይ ደርሳ የእግዚአብሔር መላእክት ሲወጡባትና ሲወርዱባት  ያያት መሰላል አንቺ ነሽ ። ቅድስት ሆይ ለምኝልን።\n\n

        \t፫.		ሙሴ በነደ እሳት ሳትቃጠል ያያት ዕፅ አንቺ ነሽ። ይኽውም መጥቶ በማሕጸንሽ ያደረው የእግዚአብሔር ልጅ ነው። የመለኮቱ እሳትነት ሥጋሽን አላቃጠለውም። ቅድስት ሆይ ለምኝልን።\n\n

        \t፬.		ዘር ያልተዘራባት እርሻ አንቺ ነሽ። የሕይወት ፍሬ ከአንቺ ወጣ ዮሴፍ የዋጃትና የከበረ እንቁን ያገኘባት ሣጥን አንቺ ነሽ። ይኽውም መድኃኒታችን ኢየሱስ ክርስቶስ ነው። በማሕጸንሽ አደረ በዚህ ዓለምም ወለድሽው። ቅድስት ሆይ ለምኝልን።\n\n

        \t፭.		የመላእክት ደስታቸው የሆነ ጌታን የወለድሽ ሆይ ደስ ይበልሽ። የነቢያት ዜናቸው ንጽሕት ሆይ ደስ ይበልሽ። እግዚ አብሔር ከአንቺ ጋር ቢሆን ባለሟልነትን አግኝተሻልና ደስ ይበልሽ። የዓለም(የሰው)ሁሉ ደስታ የሆነ የመልአኩን ቃል ተቀብለሻልና ደስ ይበልሽ። ዓለምን ሁሉ የፈጠረ ጌታን የወለድሽ ሆይ ደስ ይበልሽ። ቅድስት ሆይ ለምኝልን።\n\n

	 	\t፮.		በሚገባ የአምላክ እናት ተብለሻልና ደስ ይበልሽ። የሔዋን መድኃኒትዋ ሆይ ደስ ይበልሽ። ፍጥረቱን ሁሉ የሚመግበውን እሱን ጡትሽን አጥብተሽዋልና ደስ ይበልሽ። የሕያዋን (የጻድቃን)ሁሉ እናታቸው ቅድስት ሆይ ደስ ይበልሽ። ትለምኝልን ዘንድ ወደ አንቺ እናንጋጥጣለን። ቅድስት ሆይ ለምኝልን።\n\n

        \t፯.		ድንግል ሆይ ቅድስት ሆይ ጌታን የወለድሽ ሆይ እኛን ለማዳን ድንቅ ምሥጢር/ተዋሕዶ/በአንቺ ቢደረግ ንጉሥን ወልደሽልናልና ፍጥረታትን በልዩ ልዩ መልክ የፈጠረ የእር ሱን የገናንነቱን ነገር ፈጽመን መናገር አይቻለንምና ዝም እንበል። ቅድስት ሆይ ለምኝልን።\n\n

        \t፰.	ወደ ደብረ ሲና የወረደ ለሙሴ ሕግን የሰጠ የተራራውን ራስ በጽጋግ በጢስ በጨለማና በነፋስ የሸፈነ ፈርተው የቆ ሙትንም በነጋሪቶች ድምጽ የገሰጸ የአብ አካላዊ ቃል ነው። ቅድስት ሆይ ለምኝልን።\n\n

        \t፱.		በትሕትና የተናገርሽ ተራራ ሆይ ይኸውም ወደ አንቺ የወረደው ነው። ሰውን የወደደ እርሱ ያለመለወጥ በአንቺ ሰው ሆነ እንደ እኛ በሚናገር ሥጋ ፍጹም ሆኖ አምላክ በመንፈስ ቅዱስ በማሕጸንዋ አደረና ፍጹም ሰው ሆነ። አዳምን ያድነው ዘንድ ኃጢአቱንም ያስተሠርይለት ዘንድ በሰማያት(በሰማያዊ መዓርግ)ያኖረው ዘንድ በቸርነቱና በይቅርታው ብዛት ወደ ቀድሞ ቦታው ይመልሰው ዘንድ። ቅድስት ሆይ ለምኝልን።\n\n

        \t፲.		የድንግል ገናንነቷ ሊናገሩት አይቻልም ጌታ መርጧታልና የሚቀርበው በሌለ ብርሃን ውስጥ የሚኖር እርሱ መጥቶ አደረባት። ዘጠኝ ወር በማኅጸንዋ አደረ። የማይታይና የማይመረመር(ታይቶ የማይታወቅ)እርሱን በድንግልና ወለደችው። ቅድስት ሆይ ለምኝልን።\n\n

        \t፲፩.	ነቢዩ ዳንኤል ያየው ያለ እጅ ከረጅም ተራራ የተፈነቀለው ያ ደንጊያ ከአብ ዘንድ የወጣው ቃል ነውና። መጥቶ ያለ ወንድ ዘር ከድንግል ተወልዶ አዳነን። ቅድስት ሆይ ለምኝልን።\n\n

        \t፲፪.	እንደ ንጹሕ ጫፍ ሆንሽ የሃይማኖትም መገኛ ነሽ የቀናች የቅዱሳን አባቶቻችን ሃይማኖታቸው ነሽ አምላክን የወለድሽና በድንግልና የታተምሽ ንጽሕት ሆይ የአብን  ቃል ወለድሽልን ኢየሱስ ክርስቶስ እኛን ለማዳን መጣ። ቅድስት ሆይ ለምኝልን።\n\n 
		
		\t፲፫.	የከበርሽ ጌታን የወለድሽ ሆይ የማይታይ ቃልን የተሸከምሽው የብርሃን እናቱ አንቺ ነሽ እሱን ከወለድሽው በኋላ በድንግልና ኖረሻልና በፍጹም ምስጋና ያገኑሻል። ቅድስት ሆይ ለምኝልን።\n\n

        \t፲፬.	የአብ ቃል እናቱ ንጽሕት ድንግል ሆይ ስለአንቺ የሚነገረውን ነገር መናገር የሚቻለው  ምን አንደበት ነው? ኪሩቤል ለሚሸከሙት ንጉሥ ዙፋኑ/ማደሪያው/ ሆንሽ የተከበርሽ ሆይ እናመሰግንሻለን የጌታችን ኢየሱስ ክርስቶስ እናቱ መልካሟ ርግብ ሆይ ስምሽን በልጅ ልጅ እንጠራለን። ቅድስት ሆይ ለምኝልን።\n\n

        \t፲፭.	እናትና ገረድ ማርያም ሆይ ደስ ይበልሽ። የታቀፍሽውን መላእክት ያመሰግኑታልና ኪሩቤልም በፍርሃት ይሰግዱለታልና ሱራፌልም ያለማቋረጥ ክንፋቸውን ዘርግተው የሚመሰገን ንጉሥ/የክብር ባለቤት/ይህ ነው በይቅርታው ብዛት የዓለምን ኃጢአት ያሥተሰርይ ዘንድ የመጣው ይህ ነው ይላሉ። ቅድስት ሆይ ለምኝልን።\n\n

    </string>

    <string name="reader_prayer_wedensday_header_label">
  	     ረቡዕ የሚጸለይ አምላክን የወለደች የድንግል ማርያም ምስጋና ሦስተኛ ክፍል
    </string>

    <string name="reader_prayer_wedensday_label">

        \t፩.		የምድር ሁለተኛ የሆንሽ ሰማይ ሆይ የሰማያት ሠራዊት /መላእክት/ ንዕድ ነሽ ይላሉ፤ ድንግል ማርያም የምሥራቅ ደጅ ናት። ሙሽራዋ ንጹሕ የሆነ ንጽሕት የሰርግ ቤት ናት። አብ በሰማይ አይቶ እንዳንቺ ያለ አላገኘምና አንድ ልጁን ላከው  በአንቺም ሰው ሆነ። ቅድስት ሆይ ለምኝልን ።\n\n

        \t፪.		አምላክን የወለድሽ እመቤታችን ሆይ ትውልድ ሁሉ አንቺን ብቻ ያመሰግኑሻል። የእግዚአብሔር ሀገር /ከተማ/ ሆይ ነቢያት ድንቅ ድንቅ ነገርን ተናገሩልሽ ደስ የተሰኙ የጻድቃን ማደሪያ ሆነሻልና የምድር ነገስታት ሁሉ በብርሃንሽ ይሔዳሉ ሕዝቡም/ሠራዊቶቻቸውም በብርሃንሽ ይሔዳሉ ማርያም ሆይ ትውልድ ሁሉ ያመሰግኑሻል ከአንቺ ለተወለደውም ይሰግዱለታል ያገኑታልም። ቅድስት ሆይ ለምኝልን።\n\n 

        \t፫.		የዝናም ውሃ የታየብሽ የእውነት ደመና አንቺ ነሽ ። አብ የልጁ ምልክት አደረገሽ መንፈስ ቅዱስ አደረብሽ የልዑል ኃይል ጋረደሽ ማርያም ሆይ ለዘለዓለም የሚኖር የአብን ልጅ ቃልን የወለድሽልን መጥቶም ከኃጢአት አዳነን። ደስ የተሰኘህ ሆነህ ምሥራችን የተናገርክ መልአኩ ገብርኤል ሆይ የተሰጠህ ክብር ታላቅ ነው ወደ እኛ የመጣ የጌታን ልደት ነገርኽን ለድንግል ማርያም ጸጋን የተመላሽ ሆይ እግዚአብሔር ካንቺ ጋር ነውና ደስ ይበልሽ ብለህ አበሰርካት። ቅድስት ሆይ ለምኝልን።\n\n 

        \t፬.		ጸጋን አገኘሽ መንፈስ ቅዱስ አደረብሽ የልዑል ኃይልም ጋረገሽ /ጸለለብሽ/ ማርያም ሆይ በእውነት ቅዱስን ወለድሽ። ዓለምን ሁሉ የሚያድን መጥቶ አዳነን። ቅድስት ሆይ ለምኝልን።\n\n 

        \t፭.		አንደበታችን የድንግልን ሥራ ያመሰግናል ጌታችንና መድኀኒታችን ኢየሱስ ክርስቶስ በዳዊት አገር ከእርሷ ስለተወለደ አምላክን የወለደች ማርያምን ዛሬ እናመስግናት አሕዛብ ኑ ማርያምን እናመስግናት እናትና ድንግልን ሁለቱንም ሆናለችና ርኩሰት የሌለብሽና የአብ ቃል መጥቶ ከአንቺ ሰው የሆነ ንጽሕት ድንግል ሆይ ደስ ይበልሽ፤ ነውር የሌለብሽ ፍጽም ትና ጉድፍ የሌለብሽ ሙዳይ ሆይ ደስ ይበልሽ፤ ስለቀደመ ሰው አዳም ሁለተኛ አዳም የሆነ የክርስቶስ ማደሪያው የምትናገርው ገነት ሆይ ደስ ይበልሽ፤ ከአባቱ ያልተለየ አንድ እሱን የተሸከምሽ ሆይ ደስ ይበልሽ፤ በክብር ጌጽ ሁሉ እርሱ መጥቶ ሰው የሆነብሽ ንጽሕት የሠርግ ቤት ሆይ ደስ ይበልሽ የመለኮት እሣት /ባሕርይ/ ያላቃጠለሽ ዕፀ ጳጦስ ሆይ ደስ ይበልሽ፤ በኪሩቤል ላይ የሚቀመጠውን ሰማያዊ /መለኮትን/ በስጋ የተሸከምሽ ገረድና እናት ድንግልና ሰማይ ሆይ ደስ ይበልሽ፤ ስለዚህ ንጹሃን ከሆኑ መላእክት ጋራ በፍጹም ደስታ ደስ ተሰኝተን እናመስግን በሰማይም ለእግዚአብሔር ምስጋና ይሁን በምድርም እርቅ ይሁን እንበል ክብርና ምሥጋና /ጌትነት/ ያለው እርሱ አንቺን ወዷልና። ቅድስት ሆይ ለምኝልን።\n\n

        \t፮.		ከቅዱሳን ክብር የማርያም ክብር ይበልጣል የአብን ቃል ለመቀበል በተገባ ተገኝታለችና መላእክት የሚፈሩትን ትጉሆች በሰማያት የሚያመሰግኑትን ድንግል ማርያም በማሕጸኗ ተሸከመችው። ይህች ከኪሩቤል ትበልጣለች ከሱራፌልም ትበልጣለች።ከሦስቱ አካል ለአንዱ ማደሪያ ሆናለችና የነቢያት ሀገራቸው ኢየሩሳሌም ይህች ናት።\n
         
        \t		ለቅዱሳን ሁሉ የደስታቸው ማደሪያ ናት በጨለማና በሞት ጥላ ውስጥ ለሚኖሩ ሰዎች ታላቅ ብርሃን ወጣላቸው በቅዱሳን ላይ የሚያድር እግዚአብሔር እኛን ለማዳን ልዩ ከሆነች ድንግል ሰው ሆኗልና ኑ ይህን ድንቅ እዩ ስለተገለጠልን ምሥጢር ምስጋና አቅርቡ ሰው የማይሆን ሰው ሆኗልና ቃል ተዋህዷልና ጥንት የሌለው ስጋ ጥንታዊ ቀዳማይ ሆነ ዘመን የማይቆጠርለት /መለኮት/ ዘመን ተቆጠረለት የማይታወቅ ተገለጠ የማይታይ ታየ የሕያው የእግዚአብሔር ልጅ በእርግጥ ሰው ሆነ። ትላንት የነበረው ዛሬም ያለው መቼም የሚኖረው ኢየሱስ ክርስቶስ እንሰግድለትና እናመሰግነው ዘንድ አንድ ባሕርይ ነው። ቅድስት ሆይ ለምኝልን።\n\n
 
        \t፯.		ነቢዩ ሕዝቅኤል ስለ እርሷ መሰከረ ድንቅ በሆነ ታላቅ ቁልፍ የተዘጋች ደጅ ከምሥራቅ አየሁ አለ ከኃያላን ጌታ በቀር ወደ እርሷ ገብቶ የወጣ የለም። ቅድስት ሆይ ለምኝልን።\n\n 

        \t፰.	ኆኅትም /ደጅም/ መድኃኒታችንን የወለደች ድንግል ናት። እርሱን ከወለደች በኋላ እንደ ቀድሞው በድንግልና ኖራለችና መጥቶ ምሕረት ከሌለው ጠላት እጅ ያዳነን ጌታን የወለድሽ ሆይ የማኅፀንሽ ፍሬ የተባረከ ነው። አንቺ ፍጽምትና የተባረክሽ ነሽ የእውነት አምላክ በሆነ በክብር ባለቤት ዘንድ ባለሟ ልነትን አግኝተሻልና በምድር ላይ ከሚኖሩ ሁሉ ይልቅ ገናንነትና ክብር ለአንቺ ይገባል የአብ ቃል መጥቶ በአንቺ ሰው ሆነ ከሰው ጋርም ተመላለሰ፤መሓሪ ይቅር ባይ ሰውን ወዳጅ ነውና በልዩ አመጣጡ አዳነን ። ቅድስት ሆይ ለምኝልን።\n\n

    </string>

    <string name="reader_prayer_thursday_header_label">
      	  ሐሙስ የሚጸለይ አምላክን የወለደች የእመቤታችን የድንግል ማርያም ምስጋና አራተኛ ክፍል
    </string>

    <string name="reader_prayer_thursday_label">

		\t፩.		ርኩሰት የሌለባት ድንግል ማርያም ሙሴ በበረሃ በነደ እሳት ጫፎቿ ሳይቃጠሉ ያያት ዕፅን ትመስላለች የአብ ቃል በርስዋ ሰው ሆኗልና እሳተ መለኮቱ /የመለኮቱ ባህርይ/ አላቃጠላትምና ከወለደችውም በኋላ ድን ግልናዋ አልተለወጠምና ሰውም ቢሆን መለኮቱ አልተ ለወጠም በእውነት አምላክ ነውና በእውነት አምላክ የሆነ መጥቶ አዳነን። ቅድስት ሆይ ለምኝልን።\n\n 

        \t፪.		አምላክን የወለድሽ እመቤታችን ሆይ ሁላችን እናገንሻለን ይቅርታሽ ለሁላችን ይሆን ዘንድ ነውና። ሔዋን እንጨት በልታ ባደረገችው ዓመፅ በባሕርያችን ያደረ የቀድሞው እርግማን በእርስዋ የጠፋልን አምላክን የወለደች ድንግል ማርያም የሁላችን መመኪያ ናት። ስለ ሔዋን የገነት ደጅ ተዘጋ ዳግመኛም ስለ ድንግል ማርያም ተከፈተልን ከዕፀ ሕይወት እንበላ ዘንድ አደለን ይኽውም እኛን ስለመውደድ መጥቶ ያዳነንየክርስቶስ ክቡር ሥጋው ክቡር ደሙነው ሰለ እርሷድንቅ ሆኖ የሚነገረውን ይህን ምስጢር ማወቅ የሚቻለው ምን ልቡና ነው? መናገር የሚቻለው ምን አንደበት ነው? መስማት የሚቻለው ምን ጆሮ ነው? ሰውን የሚወድ እግዚአብሔር አንድ ብቻ የሆነ አምላክነቱ ሳይለወጥ ከዓለም በፊት የነበረ የአብ ቃል ከአብ ዘንድ መጥቶ ልዩ ከሆነች እናቱ ሰው ሆነ ከወለደ ችው በኋላም ድንግልናዋ አልተለወጠም ስለዚህም አምላክን የወለደች እንደሆነች ታወቀች እግዚአብሔር የጥበቡ ስፋት ምን ይጠልቅ? በጻእር በምጥ በልብ ጋር ትወልድ ዘንድ የፈረደባት ማኅፀን የሕይወት መገኛ ሆነች ከባሕርያችን እርግማንን የሚያጠፋልንን ያለ ወንድ ዘር ወለደችልን ስለዚህም ሰውን የምትወድ ሆይ ክብር ላንተ ይገባል ቸርና የሰውነታችንም መድኃኒት ነህ እያልን እናመስግነው ቅድስት ሆይ ለምኝልን።\n\n 

        \t፫.		ያለ ወንድ ዘር አምላክን የወለደች ድንግል የማኅፀንዋ ሥራ ምን ይደንቅ? ለዮሴፍ የታየው መልአኩ ከእርስዋ በመንፈስ ቅዱስ የሚወለደው ያለ መለወጥ ሰው የሚሆ ነው የእግዚአብሔር ቃል ነው ብሎ መስክሯልና ማርያም የዚህ ደስታ ዕፅፍ የሆነ እርሱን ወለደችው መልአኩ ልጅ ትወልጃለሽ ስሙም አማኑኤል ይባላል አላት። ትርጓሜውም እግዚአብሔር ከእኛ ጋር ሆነ ማለት ነው።\n
         
        \t		ዳግመኛ ወገኖቹን ከኀጢአታቸው የሚያድናቸው ኢየሱስ ይባላል በችሎታው /በኃይሉ/ ያድነን ዘንድ ኀጢአታችንንም ያስተሠርይልን ዘንድ ለዘላለም ክብር ይግባውና ሰው የሆነ እርሱን አምላክ እንደሆነ በተረዳ ነገር አውቀነዋልና ልዩ ከሆነች ድንግል ማርያም ይህ የአምላክ መወለድ ምን ይደንቅ ቃልን ወሰነችው ልደቱንም ዘር አልቀደመውም በመወለዱም ድንግልናዋን አልለወጠውም ቃል ከአብ ያለ ድካም ወጣ ከድንግልም ያለህማም ተወለደ። ሰብአ ሰገል ሰገዱለት አምላክ ነውና ዕጣን አመጡለት ንጉሥም ነውና ወርቅ አመጡለት ስለኛ በፈቃዱ ለተቀበለው መዳኛችን ለሆነ ሞቱም ከርቤ አመጡለት ቸርና ሰውን ወዳጅ የሆነ አንድ እርሱ ብቻ ነው። ቅድስት ሆይ ለምኝልን።\n\n

        \t፬.		ከአዳም ጎን አንዲት ዐፅም መንሣት ምን ይደንቅ? ከእርሱ ሴትን ፈጠረ የሰው ፍጥረትንም ሁሉ ፈጠረ። ጌታ የአብ ቃል ተሰጠ ከልዩ ድንግልም ሰው ሆነና አማኑኤል ተባለ ስለዚህ ሁልጊዜ እርስዋን እንለምን ከተወደደ ልጅዋ ታማልደን ዘንድ። በቅዱሳንና በሊቃነ ጳጳሳት ሁሉ ዘንድ ቸር ናት። ደጅ የሚጠኑትን ወልዳላቸዋለችና ፤ ለነቢያትም ትንቢት የተናገሩለትን ወልዳላቸዋለችና፤ ለሐዋርያትም እስከ ዓለም ዳርቻ በስሙያስተማሩለትን ወልዳላቸዋለችና ሰማዕታትና ምዕመናንም የተጋደሉለት የጥበቡ ጸጋ ብዛት የማይታወቅ ኢየሱስ ክርስቶስ ከእርስዋ ተወልዷልና የይቅርታውን ብዛት መርምረን እንወቅ /እንፈልግ/ መጥቶ አድኖናልና። ቅድስት ሆይ ለምኝልን።\n\n 

        \t፭.		እግዚአብሔር የባሕርይህን ፍሬ በዙፋንህ ላይ አኖራለሁ ብሎ ለዳዊት በእውነት ማለ አይጸጸትም። ጻድቅ እርሱ ዳዊት ክርስቶስ በሥጋ ከእርሱ እንዲወለድ ባመነ ጊዜ የእግዚአብሔርን ቃል ማደሪያ ፈልጎ ያገኝ ዘንድ ወደደ ይህንንም በታላቅ ትጋት ፈጸመ ከዚህም በኋላ እነሆ በኤፍራታ ሰማነው ብሎ በመንፈስ ቅዱስ አሰምቶ ተናገረ ። ይህቺውም ዐማኑኤል እኛን ለማዳን በሥጋ ይወለድባት ዘንድ የመረጣት የያዕቆብ አምላክ ማደሪያ ናት። ዳግመኛም ከነቢያት አንዱ ሚክያስ አንቺ የኤፍራታ ክፍል የሆንሽ ቤተልሔም ከይሁዳ ነገሥታት መሳፍንት አገር አታንሺም።ወገኖቹ እስራኤልን የሚጠብቃቸው ንጉሥ ካንች ይወጣልና ከዛሬ ጀምሮ እስከ ዘለዓ ለም ድረስ ከቸር አባቱና ከመንፈስ ቅዱስ ጋር ምስጋና ስለተገባው ስለ ክርስቶስ በአንድ መንፈስ ቅዱስ ትንቢት የተናገሩት የነዚህ የሚክያስና የዳዊት ነገር ምን ይረቅ? ቅድስት ሆይ ለምኝልን።\n\n 

        \t፮.		ለእስራኤል የነገሠ ዳዊት ጠላቶቹ በተነሱበት ጊዜ ከቤተልሔም ምንጭ ውሃ ይጠጣ ዘንድ ወደደ የጭፍሮቹ አለቆች ፈጥነው ተነሱና በጠላቶቹ ከተማ ተዋግተው ሊጠጣ የወደደውን አመጡለት ጻድቅ ዳዊትግን ጨክነው ሰውነታቸውን ስለ እርሱ ለጦርነት ለሞት አሳልፈው እንደ ሰጡ ባየ ጊዜ ያን ውሃ አፈሰሰ ከእርሱም አልጠጣም። ከዚህ በኋላ ለዘለዓለም ጽድቅ ሆኖ ተቆጠረለት። ሰማዕታት የዚህችን ዓለም ጣዕም በእውነት ናቁ ደማቸውንም ስለእግዚአብሔር አፈሰሱ ስለመንግስተ ሰማያትም መራራ ሞትን ታገሱ እንደ ይቅርታህ ብዛት ይቅር በለን። ቅድስት ሆይ ለምኝልን።\n\n 

        \t፯.		ከቅድስት ሥላሴ አንዱ ወልድ መዋረዳችንን አይቶ፤ ከሰማየ ሰማያት ወርዶ፤ ባሕርይውን ዝቅ አደረገና መጥቶ በድንግል ማኅፀን አደረ። ከብቻዋ ከኃጢአት በቀርም እንደኛ ሰው ሆነ ነቢያት ትንቢት እንደ ተናገሩለት በቤተልሔም ተወለደ። ፈጽሞ አዳነን ወገኖቹም አደረገን። ቅድስት ሆይ ለምኝልን።\n\n

    </string>

    <string name="reader_prayer_friday_header_label">
        	ዐርብ የሚጸለይ አምላክን የወለደች የእመቤታችን የድንግል ማርያም ምስጋና አምስተኛ ክፍል
    </string>

    <string name="reader_prayer_friday_label">
        
        \t፩.		ከሴቶች ተለይተሽ የተባረክሽ ነሽ የማኅፅንሽም ፍሬ የተባረከ ነው ያለ ርኩሰት አምላክን የወለድሽ ድንግል ማርያም ሆይ እውነተኛ ፀሐይ ከአንቺ ወጣልን /ጌታ ተወለደልን/ በክንፈ ረድኤቱም አቀረበን እርሱ ፈጥሮና ልና። ቅድስት ሆይ ለምኝልን።\n\n 

        \t፪.		አምላክን የወለድሽ እመቤታችን ሆይ የብርሃን እናት ነሽና አንቺን ብቻሽን በክብር በምስጋና እናገንሻለን የተባረክሽ አንቺ ከመላእክት ትበልጫለሽ ከደቂቀ አዳምም ትበልጫለሽ ከአሳቦች ሁሉ ትበልጫለሽ ገናንነትሽን መናገር የሚቻለው ማነው አንቺን የሚመ ስል የለምና ማርያም ሆይ መላእክት ያገኑሻል ሱራፌልም ያመሰግኑሻል በኪሩቤልና በሱራፌል ላይ አድሮ የሚኖር ጌታ መጥቶ በማኅጸንሽ አድርዋልና ሰውን የሚወድ ወደ እርሱ አቀረበን ክብር ምስጋና ያለው እርሱ የእኛን ሞት ተቀብሎ የእርሱን ሕይወት ለእኛ ሰጠን። ቅድስት ሆይ ለምኝልን።\n\n 

        \t፫.		የደናግል መመኪያቸው አምላክን የወለድሽ ድንግል ማርያምሆይ የተባረክሽ ነሽ የማኅፀንሽም ፍሬ የተባረከ ነው ከዓለም በፊት የነበረ እርሱ ሰው ሆኖዋልና ከአንቺ የተወለደ ሥጋችንን ነሣ/ተዋሐደ/ መንፈስ ቅዱስንም ሰጠን በቸርነቱ ብዛት መሳዮቹ አደረገን ጸጋንና ክብርን ከተቀበሉ ብዙ ሴቶች አንቺ ትበልጫለሽ አምላክን የወለድሽ ማርያም ሆይ ልዑል እግዚአብሔር ያደረብሽ /የከተመብሽ/ ረቂቅ ከተማ ነሽ በኪሩቤልና በሱራፌል ላይ የሚኖረውን ጌታንበመኻል እጅሽ ይዘሺዋልና በቸርነቱ ብዛት ስጋዊ ፍጥረትን ሁሉ የሚመግብ እርሱ ጡትሽን ይዞ ጠባ። ይኸውም ሁሉን የሚያድን አምላካችን ነው ለዘለዓለሙይጠብቀናል እንሰግድለትና እናመሰግነው ዘንድ እርሱ ፈጥሮናልና። ቅድስት ሆይ ለምኝልን።\n\n 

        \t፬.		ድንግል ማርያም የሽቱ መኖሪያና የሕይወት ውሃ ምንጭ ናት የማኅፀንዋ ፍሬ ሰውን ሁሉ አድንዋልና። ከእኛም እርግማንን አጠፋልን። በመካከላችንም ሆኖ በመስቀሉ አስታረቀን በልዩ ትንሳኤውም ሰውን ዳግ መኛ ወደ ገነት መለሰው። ቅድስት ሆይ ለምኝልን።\n\n 

        \t፭.		ንጽሕት ድንግል ማርያም የታመነች አምላክን የወለደች ናት። ለሰዎች ልጆችም የምሕረት አማላጅ ናት። ኃጢአታችንን ያስተሠርይልን ዘንድ ወደ ልጅሽ ወደ ክርስቶስ ለምኝልን። ቅድስት ሆይ ለምኝልን።\n\n

        \t፮.		ድንግል ማርያም በቤተ መቅደስ አሰምታ ትናገር ነበር መልአኩ ቅድስት ድንግል ሆይ ሰላምታ ይገባሻል ብሎ አክብሮ ከነገረኝ ነገር በቀር ምንም ምን ሌላ የማውቀው ነገር እንደሌለኝ እግዚአብሔር ያውቃል አለች። የማይቻለውን ቻልሽ የማይወሰነውንና ምንም ምን የሚወስነው የሌለውን ወሰንሽ። በክብር ሁሉ ላይ ጸጋን የተመላሽ ሆይ ምስጋናሽ ይበዛል ክብርሽ ፍጹም ነው። የአብ ቃል ማደሪያ ሆነሻልና የክርስቲያን ወገኖች ምዕመናንን የምትሰበስቢያቸውና ማሕየዊ  የሚያድኑን ለሆኑ ለሥላሴ ሰጊድን/መስገድን/ የምታስተ ምሪላቸው ሰፊ መጋረጃ ሙሴ ያየውን የእሳት አምድ የተሸከምሽ አንቺ ነሽ ይኸውም መጥቶ በማሕፀንሽ ያደረው የእግዚአብሔር ልጅ ነው።\n\n
         
		\t 		ሰማይንና ምድርን ለፈጠረ ጌታ ማደሪያ ሆንሽ። ዘጠኝ ወር በማሕፀንሽ ተሸከምሽው ሰማይና ምድር ለማይወስኑት የታመንሽ አንቺ ነሽ። ከምድር ወደ ሰማይ ለማረግ መሰላል ሆንሽ። ብርሃንሽ ከፀሐይ ብርሃን ይበልጣል። ቅዱሳን በፍጹም ደስታ ያዩት ኮከብ ከአንቺ የተወለደ ምስራቅ አንቺ ነሽ። ይኸውም በጻዕርና በምጥ ትወልድ ዘንድ በሔዋን የፈረደባት ነው። አንቺ ማርያም ግን ጸጋን የተመላሽ ሆይ ደስ ይበልሽ የሚል ቃልን ሰማሽና መጥቶ ያዳነን የፍጥረት ሁሉ ገዥ የሆነ ንጉሥን ወለድሽልን መሐሪ ነው ሰውንም ወዳጅ ነው። ስለዚህ ማርያም ሆይ የተባረክሽ ነሽ የማሕፀንሽም ፍሬ የተባረከ ነው ጸጋን የተመላሽ ሆይ እግዚአብሔር ከአንቺ ጋር ነውና ደስ ይበልሽ እያልን መልአኩ ገብርኤል እንዳመሰገነሽ እናመሰግንሻለን። ቅድስት ሆይ ለምኝልን።\n\n

    </string>

    <string name="reader_prayer_saturday_header_label">
        	ቅዳሜ የሚጸለይ አምላክን የወለደች የእመቤታችን ድንግል ማርያም ምስጋና ስድስተኛ ክፍል
    </string>

    <string name="reader_prayer_saturday_label">

		\t፩.		ንጽሕት ነሽ ብርህትም ነሽ ጌታን በመኻል እጅሽ የያዝሽው ሆይ በሁሉ የተቀደስሽ ነሽ ፍጥረቱ ሁሉ ቅድስት ሆይ ለምኝልን።\n\n ብለው እየጮሁ ከአንቺ ጋር ደስ ይላቸዋል። ቅድስት ሆይ ለምኝልን።\n\n

        \t፪.		ጸጋን የተመላሽ ሆይ ደስ ይበልሽ ባለሟልነትን አግኝተሻልና ደስ ይበልሽ እግዚአብሔር ከአንቺ ጋር ነውና ደስ ይበልሽ ግርማ የለሽ ድንግል ሆይ ገናንነትሽን እናመሰግናለን እናደንቃለን እንደ መልአኩ ገብርኤልም ምስጋና እናቀርብልሻለን የባሕርያችን መዳን በማሕፀንሽ ተገኝቷልና ወደ አባቱ ወደ እግዚአብሔርም አቀረበን። ቅድስት ሆይ ለምኝልን።\n\n

        \t፫.		እንደ ሰርግ ቤት ጉድፍ የሌለብሽ ነሽ መንፈስ ቅዱስ አድሮብሻልና የልዑል ኃይልም ጸልሎሻልና ማርያም ሆይ ለዘለዓለም የሚኖር መጥቶ ከኀጢአት ያዳነን የአብ ልጅ ቃልን በእውነት ወለድሽ። ቅድስት ሆይ ለምኝልን።\n\n

        \t፬.		ከዳዊት ሥር የተገኘሽ ባሕርይ/ዘር/አንቺ ነሽ መድኃኒታችን ኢየሱስ ክርስቶስን በስጋ ወልደሽልናልና ከአብ የተወለደ ከዓለም በፊት የነበረ አንዱ ቃል ራሱን/ባሕርዩን/ ሰውረ ከአንቺም የተገዥን/የሰውን/ አርአያ ነሣ። ቅድስት ሆይ ለምኝልን።\n\n
 
        \t፭.		አምላክን ያለርኩሰት የወለድሽው ሆይ የምድር ፪ተኛ ሰማይን ሆንሽ እውነተኛ ፀሐይ ከአንቺ ወጥቶልናልና እንደ ነቢያት ትንቢትም ያለዘርና ያለመለወጥ ወለድሽው። ቅድስት ሆይ ለምኝልን።\n\n

        \t፮.		ከተለዩ የተለየች የተባልሽ የኪዳን ጽላት ያለብሽ  የተሰወረ መና ያለበት የወርቅ መሶብ ያለብሽ ደብተራ ድንኳን አንቺ ነሽ ይኸውም መና የተባለው መጥቶ በድንግል ማርያም ማኅፀን ያደረው የእግዚአብሔር ልጅ ነው የአብ ቃል በእርስዋ ሰው ሆነ መጥቶ ያዳነን የባሕርይ ንጉሥን በዓለም ውስጥ ወለደችው የሚናገር በግ የክርስቶስ እናቱ ገነት ደስ ይላታል ለዘለዓለም የሚኖር የአብ ልጅ እርሱ መጥቶ ከኀጢአት አድኖናልና። ቅድስት ሆይ ለምኝልን።\n\n

        \t፯.		የንጉሥ ክርስቶስ እናቱን ተባልሽ እርሱን ከወለድሽ በኋላ በድንግልና ኖርሽ ድንቅ በሆነ ምሥጢር/ተዋሕዶ/ አማኑኤልን ወለድሽው ስለዚህም ባለመለወጥ አጸናሽ። ቅድስት ሆይ ለምኝልን።\n\n 

        \t፰.	እግዚአብሔር በላይዋ ተቀምጦባት ያዕቆብ ያያት መሰላል አንቺ ነሽ በሁሉ በኩል የማይመረመር እርሱን ተፈትሖ በሌለበት ማኅፀንሽ ተሸክመሽዋልና እኛን ስለማዳን ከአንቺ ሰው በሆነ በጌታችን በኢየሱስ ክርስቶስ ዘንድ አማላጅ ሆንሽን። ቅድስት ሆይ ለምኝልን።\n\n 

        \t፱.		የተባረክሽና ንጽሕት የሆንሽ አዳራሽ ሆይ እነሆ ጌታ የፈጠረውን ዓለም ሁሉ በይቅርታው ብዛት ያድን ዘንድ ካንቺ ወጣ/ተወለደ/ፈጽመን እናመስግነው ቸርና ሰውን  ወዳጅ ነውና። ቅድስት ሆይ ለምኝልን።\n\n

        \t፲.		ያለርኩሰት ድንግል የሆንሽ ጸጋን የተመላሽ ሆይ ደስ ይበልሽ የዓለም ሁሉ መክበሪያ ንጽሕት ጽዋ ነሽ የማትጠፊ ፋና ነሽ የማትፈርሽ መቅደስ ነሽ የቅዱሳን መደገፊያቸው/መጠጊያቸው/ የማትለወጪ የሃይማኖት በትር ነሽ ቸር አዳኛችን ወደ ሆነ ልጅሽ ለምኝልን ፍጽሞ ይቅር ይለንና ይምረን ዘንድ ኀጢአታችንንም ያስተሠርይልን ዘንድ። ቅድስት ሆይ ለምኝልን።\n\n

    </string>

    <string name="reader_prayer_sunday_header_label">
		በሰንበተ ክርስቲያን እሁድ የሚጸለይ አምላክን የወለደች የድንግል ማርያም ምስጋና ሰባተኛ ክፍል
    </string>

    <string name="reader_prayer_sunday_label">

	 	\t፩.		ከሴቶች ይልቅ ተለይተሽ የተባረክሽ ሆይ የተወደድሽ ተባልሽ ከተለዩ የተለየች በውስጧም  የኪዳን የህግጽላት ያለባት የምትባይ ሁለተኛ ክፍል አንቺ ነሽ። ኪዳንም  በእግዚአብሔር ጣቶች የተጻፉ አሥሩ ቃላት ናቸው። ያለመለወጥ  ከአንቺ ሰው የሆነ መድሃኒታችን ኢየሱስ ክርስቶስ ደገኛ ስሙን መጀመሪያስሙን አስቀድሞ በየውጣ ነገረን ለአዲስ ኪዳንም አስታራቂ ሆነ። በከበረ ደሙ ፈሳሽነት  ወይም  መፍሰስ ያመኑትንና  ንጹሃን  የሆኑትን ወገኖች አነጻቸው ። ቅድስት ሆይ ለምኝልን።\n\n

        \t፪.		ሁልጊዜ ንጽሕት የሆንሽ አምላክን የወለድሽ እመቤታችን ሆይ ሁላሽን ስለዚህ እናገንሻለን ሰውን በሚወድ በጌታ ዘንድ ይቅርታን እናገኝ ዘንድ እንለምንሻለን ወደ አንቺም እናንጋጥጣለን።\n
		\t 		ከማይነቅዝ እንጨት የተቀረጸ በውስጥና በውጭ በወርቅ የተለበጠ ታቦት ያለመለየትና ያለመለወጥ ሰው የሆነ የእግዚአብሔርን ቃል ይመስልልናል። ይኽውም መለወጥ የሌለበት ንጹሕ መለኮት ነው ከአብ ጋር የተካከለ ነው ። ለንጽሕት በራሱ አበሰራት። በልዩ ጥበቡ  ያለ ወንድ ዘር እንደ እኛ ሆነ። መለኮቱን አዋሕዶ ያለ ርኩሰት በአንቺ ሰው ሆነ። ቅድስት ሆይ ለምኝልን።\n\n

        \t፫.		በእግዚአብሔር ስዕል የተሣሉ ኪሩቤል የሚጋርዱሽ መቅደስ አንቺ ነሽ። ንጽሕት ሆይ ያለመለወጥ ከአንቺ ሰው የሆነው ቃል ኃጢአታችንን የሚያስተሰርይልንና አበሳችንን የሚደመስስልን ሆነ። ቅድስት ሆይ ለምኝልን።\n\n

        \t፬.		የተሰወረ መና ያለብሽ የንጹሕ ወርቅ መሶብ አንቺ ነሽ መናም ከሰማይ የወረደውና  ለዓለም ሁሉ ሕይወትን የሚያድለው ኅብስት ነው። ቅድስት ሆይ ለምኝልን።\n\n

        \t፭.		ሁልጊዜ ብርሃንነት ያለውን ፋና የተሸከምሽ የወርቅ መቅረዝ አንቺ ነሽ። ይኸውም ፋና የዓለም ብርሃን ነው ጥንት ከሌለው ብርሃንም የተገኘ ብርሃን ነው። ከእውነተኛ አምላክ የተገኘ እውነተኛ አምላክ ነው። ያለመለወጥም ከአንቺ ሰው የሆነው ነው። በመምጣቱም/ሰው በመሆኑም/በጨለማና በሞት ጥላ ውስጥ ለምንኖር ለእኛ አበራልን። በልዩ የጥበቡ ምሥጢር (በሥጋዌ)የልቦናችንን እግር ወደ ሰላም መንገድ አቀናልን። ቅድስት ሆይ ለምኝልን።\n\n

        \t፮.		ቡሩክ ከቤተ መቅደስ ይዞሽ የወጣ እሳትነት ያለውን ፍሕም የተሸከምሽ የወርቅ ማዕጠንት አንቺ ነሽ። ፍሕም የተባለውም ኃጢአትን የሚያስተሠርይና በደልን የሚደመስስ ነው።
		\t		ይኸውም ከአንቺ ሰው የሆነና ራሱን የተወደደ መስዋዕት አድርጎ ያሳረገ የእግዚአብሔር ቃል ነው። ቅድስት ሆይ ለምኝልን።\n\n

        \t፯.		የእግዚአብሔርን ቃል የወለድሽልን መልካሟ ርግብ ማርያም ሆይ ደስ ይበልሽ ከዕሴይ ሥር የወጣሽ መዐዛሽ ያማረ አበባ አንቺ ነሽ። ቅድስት ሆይ ለምኝልን።\n\n

        \t፰.	ሳይተክሏትና ውሃ ሳያጠጧት የለመለመች የአሮን በትር ነበረች። ያለ ዘር ሰው ሆኖ ያዳነን እውነተኛ አምላካችንን ክርስቶስን የወለድሽልን ሆይ አንቺ እንደ እርስዋ ነሽ። ቅድስት ሆይ ለምኝልን።\n\n

        \t፱.		ጸጋን የተመላሽ ሆይ ከቅዱሳን ሁሉ ይልቅ ትለምኝልን ዘንድ ለአንቺ ይገባሻል። አንቺ ከሊቃነ ጳጳሳት ትበልጫለሽ ከነቢያትም ከመምህራንም ትበልጫለሽ ከሱራፌልና  ከኪሩቤል ግርማ የሚበልጥ የመወደድ ግርማ አለሽ። በእውነቱ የባሕርያችን መመኪያ አንቺ ነሽ። ለሰውነታችንም ሕይወትን የምትለምኚ ነሽ። ወደ ጌታችንና ወደ መድሃኒታችን ኢየሱስ ክርስቶስ ለምኝልን። እርሱን በማመን በቀናች ሃይ ማኖት ያጸናን ዘንድ ይቅርታውንና ምህረቱን ይሰጠን ዘንድ በቸርነቱ ብዛት ኃጢአታችንን ያስተሠርይልን ዘንድ። ቅድስት ሆይ ለምኝልን።\n\n

    </string>

    <string name="reader_prayer_anqetse_birhan_header_label">
        	አንቀጸ ብርሃን
    </string>

    <string name="reader_prayer_anqetse_birhan_label">

        \t፩.		ኢትዮጵያዊው  ቅዱስ  ያሬድ  የደረሰው  የአምላክ እናት  ምሥጋና  ለእውነተኛ  ፈራጅ  ለአምላክ  እናት ምስጋናና አገልግሎት ይገባታል፡፡\n\n

        \t፪.		ቅድስት  ሆይ  ብፅዕት  ነሽ  የተመሰገንሽና  የተባረክሽ ነሽ የከበርሽና ከፍ ከፍ ያለሽ ነሽ የብርሃን መውጫ የሕይወት  መሰላል  ነሽ  አምላክን  የወለድሽ እመቤታችን ድንግል ማርያም ሆይ ከተለዩ የተለየሽ የመለኮት  ማደሪያ  ነሽ፡፡  ከፍጥረት  ሁሉ  ይልቅ የተከበርሽ  ሆይ  አብ  የወደደሽ  ወልድ  ያደረብሽ መንፈስ  ቅዱስ  ያረፈብሽ  (የጸለለብሽ) ተባልሽ፡፡
        		በምድር  ላይ  ከፍተኛ  አርያምን  የሆንሽ  ከሰማያት በላይ ያለ የአርያም የልዑል ስፍራ ምትክ አንቺ ነሽ፡፡ ቅዱሳን ነቢያት ካህናትና ነገሥታት ያንቺ ምሳሌ አድርገው  በውስጧ  የኪዳን  የሕግ  ጽላት  ያለባት ቅድስተ ቅዱሳን ከተለዩ የተለየችውን ሠሩ፡፡ ቅድስት ሆይ ልጅሽ ይቅርታውን ያድለን ዘንድ ለምኝልን።\n\n

        \t፫.		የአምላክ  ልጅ  ካንቺ  ሰው  ስለመሆኑ  ስላንቺም ከምድር  ወደ  አርያም  ወደ  መንግሥተ  ሰማያት የቀረብን ሆን በአንቺና በልጅሽ ስም የቀረብን ሆን።\n\n

        \t፬.		ዐሥሩ  ቃላት  በጣቶቹ  የተጻፉ  የፍጥረት  ሁሉ  ጌታ ያውም  ያምላክ  ልጅ  በማኅፀንሽ  አደረ፡፡  አብ በሥልጣኑ አጸናሽ መንፈስ ቅዱስም ጸለለብሽ አነጻሽ የልዑል  ኃይልም  አጸናሽ፡፡  ኢየሱስም  ያንችን  ሥጋ ለበሰ በታላቅ ቃል ጮኸ መጽሐፍ የሕይወት ውኃ ምንጭ  ከሆዱ  ይፈልቃል  እንዳለ  ማንም  የተጸማ ቢኖር  ወደኔ  መጥቶ  ይጠጣ  አለ፡፡  
        		ቅድስት  ሆይ ልጅሽ ይቅርታውን ያድለን ዘንድ ለምኝልን።\n\n

        \t፭.		አብ  አስቀድሞ  በየውጣ  ነገረን  የውጣ  የተባሉ በእግዚአብሔር  ጣቶች  የተጻፉ  ዐሥሩ  ቃላት ናቸው፡፡  ልጅህ  ጌታችንና  መድኃኒታችን  ኢየሱስ ክርስቶስ አንተ ብቻ አባቱ እንደ ሆንክ እርሱም ብቻ ልጅህ  እንደሆነ  አስተማረን፡፡  እንዲሁም  በሰማይ እናት  በምድር  አባት  የለም  ብለን  እናምናለን መምጣቱን  ከአባቱና  ከእውነት  መንፈስ ከጰራቅሊጦስ 
        		 በቀር  የሚያውቅ  ሳይኖር  ከሰማይ ወረደ  ብለን  እናምናለን  በማኅፀንሽ  አደረና  ዘጠኝ ወር ተሸከምሽው ሰማያት ደስ ተሰኙ ምድርም ደስ ተሰኘች፡፡  በልጅሽ  መወለድ  መልአክ  ምሥራች ተናገረ፡፡  የሰማይ  ጭፍሮችም  መላእክትም  ምስጋና በሰማይ  ለእግዚአብሔር  ይሁን  በምድርም  ላይ ሰላይ በሰውም እርሱ በሚፈቅደው እያሉ አመሰገኑ፡፡  
        		 እረኞችም በቤተልሔም  ካዩትና  ከሰሙት  የተነሣ አደነቁ  የጥበብ  ሰዎች  ብልሆች  ሰዎች  ለልጅሽ ሊሰግዱና አንቺን ሊያገለግሉ ኮከብን አይተው ከሩቅ አገር  መጡ፡፡  ከምሥራቅ  ጀምሮ  መርቶ  እስከ ቤተልሔም  ያደረሳቸው  ያ  ኮከብ  አንቺ  ከሕጻንሽ ጋር  ባለሽበት  ቦታ  ላይ  ቆመ፡፡  እነዚያ  ብልሆች ሰዎች አይተው በታላቅ ደስታ ደስ ተሰኙ ወደ እርሱ 
        		 ወደ  ሕጻንሽ  ገቡና  በፊቱ  ቆሙ በምድር  ላይ ወድቀው  ሰገዱለት  ሣጥናቸውንም  ከፈቱና  ወርቅ ዕጣን  ከርቤን  እጅ መንሻ  አድርገው  አገቡለት የወገኖችህን  ልመናቸውንና  መሥዋዕታቸውን ትቀበል  ዘንድ  ኃጢአታቸውንም  ታስተሠርይላቸው ዘንድ የመጣህ  አምላካችን  ሆይ  እጅ  መንሻ አገባንልህ ለከበረ ስምህም ካንተ የተገኘውን ዕጣን አቀረብንልህ  አሉት፡፡  
        		 ቅድስት ሆይ ልጅሽ ይቅርታውን ያድለን ዘንድ ለምኝልን።\n\n

        \t፮.		ከንጹሓን  ይልቅ  ንጽሕት  የሆንሽ  አንቺ  ነሽ ከማይነቅዝ  እንጨት  እንደተሠራ  በወርቅ እንደተጌጠና  ዋጋው  ብዙ  በሆነ  በሚያበራ  ዕንቁ እንደተለበጠ  ታቦት  በቤት  መቅደስ  ውስጥ  የኖርሽ የተመረጥሽ  ድንግል  ነሽ፡፡  እንዲህ  ሆነሽ  በቤተ መቅደስ  ኖርሽ  መላእክትም  ዘወትር  ምግብሽን ያመጡ ነበር መላእክት እየጐበኙሽ እንዲህ ዓሥራ ሁለት ዓመት ኖርሽ፡፡ 
        		መጠጥሽም የሕይወት መጠጥ ነበር ምግብሽም የሰማይ ኅብስት ነበር አባትሽ ዳዊት በመሰንቆ  አመሰገነ  በትንቢት  መንፈስም  በመንፈስ ቅዱስም  በገና  እየደረደረ  እንዲህ  ብሎ  ዘመረ  ልጄ ሆይ  ስሚ  እዪም  ዦሮሽንም  አዘንብዪ  ሕዝብሽንና የአባትሽን  ቤት እርሺ  ንጉሡም ውበትሽን  ይወዳል እርሱ  ጌታሽ  ነውና  ለእርሱም  ስገጅ  ትሰግጃለሽ ቅድስት  ሆይ  
        		ልጅሽ  ይቅርታውን  ያድለን  ዘንድ ለምኝልን።\n\n

        \t፯.		ከንጹሓን  ካልበደሉ  መላእክት  ወገን  የሆነና  በደል የሌለበት  በሁሉ  ጌታ  ፊት  የሚቆም  ከደጋጐቹ መላእክት  ወገን  የሆነ  መልአኩ  ገብርኤል  አበሠረሽ እንዲህም  አለሽ  ጸጋን  ያገኘሽ  ሆይ  ደስ  ይበልሽ እግዚአብሔር  ካንቺ  ጋር  ነው  ከሴቶች  ይልቅ የተባረክሽ ነሽ የሁሉ ገዥ በሆነ እግዚአብሔር ዘንድ ባለሟልነትን  አገኘሽ፡፡  እነሆ  ትፀንሻለሽ  ልጅም ትወልጃለሽ 
        		ስሙንም ኢየሱስ ትይዋለሽ እርሱ ታላቅ ነው  የልዑል  እግዚአብሔር  ልጅ  ይባላል እግዚአብሔር  አምላክም  የአባቱን  የዳዊትን  ዙፋን ይሰጠዋል  ለዘላለሙ የያዕቆብን  ወገን  ይገዛል ለመንግሥቱም  ፍጻሜ  የለውም፡፡  መንፈስ  ቅዱስ ያድርብሻል  የልዑል  ኃይልም  ይጸልልሻል፡፡  ካንቺ የሚወለደውም  ቅዱስ  ነው  ቅድስት  ሆይ  ካንቺ የተወለደው ይቅርታውን ያድለን 
        		ዘንድ ለምኝልን።\n\n

        \t፰.	የንጽሕና  አዳራሽና  ከተለዩ  የተለየሽ  መቅደስ  አንቺ ነሽ፡፡  የብርሃን  መጋረጃና  የማይመረመር  የክብር (የጌትነት) ዙፋን  አንቺ  ነሽ  ቅድስት  ማርያም  ሆይ መንፈስ  ቅዱስ  መጥቶ  ስላደረብሽና  የልዑል  ኃይል ስለጸለለብሽ  ቅድስተ  ቅዱሳን  (ከተለዩ) የተለየች በሆነች  መቅደስ  መሰልንሽ  የብርሃን  መጋረጃ  ነሽ ማለታችን  ግን  የአብ  ቃል  የሆነ  መድኃኒታችን 
        		ኢየሱስ  ክርስቶስ  በማኅፀንሽ  ስለተሠወረ  ነው፡፡ ይኸውም በላይ ያለ የሁሉ ጌታ ነው፡፡ መላእክትና የመላእክት  አለቆች  መናብር  ሥልጣናት  አጋዕዝት ኃይላት  ሊቃናት  መኳንንት  የሚያመሰግኑት  ነው፡፡ ልጅሽንም  በዚህ  ዓለም  በወለድሽው  ጊዜ ዓይኖቻቸው ብዙዎች የሆኑ ኪሩቤልና ክንፎቻቸው ስድስት የሆኑ ሱራፌል በበረት ውስጥ ጋረዱልሽ፡፡ የብርሃን  ደመናዎችም 
        		 ከበቡሽ  የመላእክት  አለቆች የመላእክት ሠራዊትና የሰማይ ጭፍሮች በመፍራትና በመንቀጥቀጥ  በፊትሽ  ቆሙ፡፡  በዚህም  ዓለም ኪሩቤልና  ሱራፌል  በሰማያት  ካለው  ምስጋናቸው ወይም  ከቀድሞ  ምስጋናቸው  ወገን  ባልሆነ  በሌላ (በአዲስ) ምስጋና አመሰገኑሽ ፍጥረትን ሁሉ ሰብስቦ የያዘና  ፍጥረቱን  ሁሉ  የሚመግብ  ጌታቸው በብብትሽ (በክንድሽ) 
        		 ተቀምጦ ጡትሽን እንደ ሕፃን ሲጠባ  ባዩ  በአርያም  ፈለጉና  በዚህ  ዓለም  እንደቀድሞው  ከአባቱና  ከመንፈስ  ቅዱስ  ጋር  አገኙት የጌታ  ትሕትናውን  ባዩ  ጊዜም  ዓይኖቻቸውን  ወደ ላይ  ወደ  አርያም  ከፍ  ከፍ  አደረጉ  ክንፋቸውንም ዘርግተው  ለሁሉ  ጌታ  ላንተ  በሰማይ ምስጋና ይገባሃል እያሉ ጌታቸውን አመሰገኑ፡፡ ዳግመኛም በዋሻ በጐል ውስጥ አንቺን ከሕጻንሽ 
        		 ጋር አይተው በምድር  ላይ  ሰላም  (ፍቅር  አንድነት  ሆነ) አሉ፡፡ ካንቺ የነሳውን የኛን ሥጋ ለብሶ ባዩት ጊዜም ሰውን ምንኛ  ወደደው  ብለው  ሰገዱለት፡፡  ነቢዩ  ዳዊትም እንዲህ  ብሎ  ትንቢት  ተናገረ  እግዚአብሔር በሰማይና  በማደሪያው  ቦታ  ሆኖ  በምድር ወደሚኖሩት ሁሉ ተመለከተ የሰውንም ልጆች ሁሉ አየ  ንጉሥ  ውበትሽን  ወደደ፡፡  ዘለዓለም  ማረፊያዬ ይህች ናት 
        		 መርጫታለሁና በእርሷ አድራለሁ አለ፡፡ ቅድስት  ሆይ  ልጅሽ  ይቅርታውን  ያድለን  ዘንድ ለምኝልን።\n\n

        \t፱.		የተለየሽና  ደግ  የሆንሽ  የተመሰገንሽና  የተባረክሽ የከበርሸና  ከፍ  ከፍ  ያልሽ  ሆይ  የሕይወት  ኅብስት ባለበት  በወርቅ  መሶብ  መሰልንሽ፡፡  የሕይወት ኅብስትም  (ይኸውም)  በቀኙ  ካሉ  ጻድቃን  ጋር ርሱን ለሚያምን በሃይማኖትም ፈቃደኛ በሆነ ልብ ከእርሱ ለሚበላም ሁሉ ሕይወትን የሚሰጥ ከሰማይ የወረደ  ነው  ቅድስት  ሆይ  ልጅሽ  ይቅርታውን ያድለን ዘንድ ለምኝልን።\n\n

        \t፲.		የብልሃተኛ  እጅ  ያልሠራት  በውስጧም  መብራት የሚያበሩባት የወርቅ መቅረዝ አንቺ ነሽ ራሱ የአብ ብርሃን ያበራባታል እንጂ፡፡ ከብርሃን የተገኘ ብርሃን ወደ  አንቺ  መጥቶ  አደረ  በአምላክነቱም  በዓለም ሁሉ  አበራ፡፡  ጨለማን  ከሰዎች  ላይ  አራቀ  እኔ የዓለም ብርሃን ነኝ በብርሃኔ እመኑ ብርሃን ሳለላችሁ ተመላለሱ  ብሎ  በሚያድን  ቃሉ  አዳነን፡፡  ቅድስት ሆይ ልጅሽ ይቅርታውን 
        		ያድለን ዘንድ ለምኝልን።\n\n

        \t፲፩.	ከሁሉ  ጌታ  የተገኘ  የሁሉ  ጌታ  ከብርሃን  የተገኘ ብርሃን  በውነት  የሁሉ  ጌታ  (የባሕርይ  አምላክ) ከሆነ  የተገኘ  እውነተኛው  የሁሉ  ጌታ  የተወለደ እንጂ የተፈጠረ ያይደለ በህልውና በአኗኗር ከአባቱ ጋር የተካከለ በሰማይና በምድር ያለው ሁሉ በእርሱ የተፈጠረ  እኛን  ሰዎችን  ስለማዳን  የወረደው፡፡ ክርስቶስ  ከቅድስት  ድንግል  ማርያም  ፈጽሞ  ሰው ሆነ፡፡  በመምጣቱም  
        		አበራልን  ፍጹም  ደስታንም አበሠረን (ነገረን) ወደአባቱም አቀረበን (አስታረቀን) ወደ  ሕይወት  ጐዳናም  መራን  የዘለዓለም ሕይወትንም  ሰጠን፡፡  ነቢዩ  ኢሳይያስ  እርሱን በማመን  ከሕጉ  የተነሣ  በትንቢት  እያደነቀ  ሕግህ በምድር  ላይ  ብርሃን  ነው  አለ፡፡  አረጋዊ  ካህንና የእግዚአብሔርን  ትእዛዝ  የጠበቀ  ጻድቅና  ንጹሕ ዘካርያስ  ፈጽሞ  አደነቀ  መናገርም  ጀመረና  እንዲህ አለ  
        		አምላካችን  በይቅርታውና  በምሕረቱ  በአርያም (በልዕልና) ሆኖ  ጐበኘን፡፡  በጨለማና  በሞት  ጥላ ውስጥ  ለሚኖሩትም  ብርሃኑን  ይገልጥላቸው  ዘንድ ተወለደ ይቅር ይለን ይምረንም ዘንድ እግሮቻችንን ወደ  ሰላም  መንገድ  አቀናልን  ቅድስት  ሆይ  ልጅሽ ይቅርታውን ያድለን ዘንድ ለምኝልን፡፡\n\n 

        \t፲፪.	እመቤታችን  ሆይ  የቅዱሳንና  የምእመናንን  ሁሉ ጸሎት  በማዕጠንታቸው  ከምድር  ወደ  ሰማይ በሚያሳርጉ  በሰማያውያን  የካህናት  አለቆች  እጆች ውስጥ  ባለ  የወርቅ  ማዕጠንት  እንመስልሻለን፡፡ እንዲሁም ስምሽን በመጥራት የሰው ልጆችን ልመና ወደ  ልዩ  ሦስት  አብ  ወልድ  መንፈስ  ቅዱስ ያሳርጋሉ፡፡  የወገኖችሽንም  ኃጢአት  ታስተሠርይ ዘንድ ከአብ ከወልድ ከመንፈስ ቅዱስ 
        		ተፈቅዶልሻል ለሰዎች ልጆች የዘለዓለም ሕይወት ድልድይ ትሆኝ ዘንድ፡፡  የዓለም  ሁሉ  መድኃኒት  ሆይ  ለምእመናን መገኖችሽ  መድኃኒታቸው  ልትባይ  ይገባሻል፡፡ ቅድስት  ሆይ  ልጅሽ  ይቅርታውን  ያድለን  ዘንድ ለምኝልን፡፡\n\n

        \t፲፫.	አንቺ የተባረክሽ ዕፅ ነሽ የሕይወትና የደኅንነት ዕፅ ነሽ  የሕይወትና  የደኅንነት  ዕፅ  ነሽ  በገነት  ውስጥ ባለው  ዕፅ  ሕይወት  ፈንታ  በዚህ  ዓለም  የሕይወት ዕፅ ሆንሽ ፍሬሽም የሕይወት ፍሬ ነው በሚወዱት (በሚያውቁት) በዓለም  ሰዎች  ዘንድ  የሚሸት መልካም  መዓዛ  ያለው  አበባ  ካንች  ታየ  ይኸውም ከርቤ  ሚዓ  ሰሊክ  የተባሉ  ሽቶች  በልብሶችሽ  ላይ አሉ  ብሎ  
        		በበገና ነቢዩ  ዳዊት ትንቢት  የተናገረልሽ ነው፡፡  አባትሽ  ሰሎሞንም  የአፍንጫሽ  መዓዛ  እንደ ነጭ ዕጣን መዓዛ ነው አለ እቴ መርዓት ሙሽራዬ ሆይ የታጠርሽ ተክል ነሽ መንገድሽ የታጠረች ተክል የታተመች  ጉድጓድ  ናት፡፡  ከሽቱ  ቅመም  ጋር  ሽቱ አለሽ  ቆዕ  የሚባል  ሽቱ  ናርዶስ  ከሚባል  ሽቱ  ጋር አለሽ  ናርዶስ  የሚባል  ሽቱ  መጽርይ  ከሚባል  ሽቱ ጋር አለሽ ቀጺመታት 
        		ቀናንሞስ የተባሉ ሽቶች ከደጋ ሽቶች ጋር አሉሽ፡፡ ከሽቶች ሁሉ የሚበልጡ ከርቤና ዐልው የሚባሉ ሽቶች ከነዚህ ሁሉ ሽቶች ጋር አሉሽ የገነት  ፈሳሽ  ሆይ  ከደጋ  የሚፈስ  የሕይወት  ውሃ መገናኛ ነሽ ቅድስት ሆይ ልጅሽ ይቅርታውን ያድለን ዘንድ ለምኝልን።\n\n

        \t፲፬.	ሳይተክሏትና  ውሃ  ሳያጠጧት  የለመለመች  የአሮን በትር  በቤተ  መቅደስ  ነበረች  ለካህናት  ዝግጁ ያደረጋት  ነበረች፡፡  አንችም  በቅድስናና  በንጽሕና ጸንተሽ  እንደ  እርስዋ  በቤተ  መቅደስ  ኖርሽ  ከቤተ መቅደስም  በክብር  በታላቅ  ደስታ  ወጣሽ።\n\n
		\t		በእውነት የሕይወት  ፍሬ  የሆነ  ጌታችንና መድኃኒታችን  ኢየሱስ  ክርስቶስም  ካንቺ  ተገኘ፡፡ ቅድስት  ሆይ  ከመልአኩ  እንደ  ተረዳሽው ከወንድ ያለመገናኘት ልጅን አገኘሽ መልአኩ መንፈስ ቅዱስ መጥቶ  ያድርብሻል  የልዑል  ኃይልም  ይጸልልብሻል ብሎ  ነግሮሽ  ነበርና፡፡  ቅድስት  ሆይ  ልጅሽ ይቅርታውን ያድለን ዘንድ ለምኝልን።\n\n

        \t፲፭.	ጸጋን  የተመላሽና  የደስታ መገኛ ሆይ  በልጅሽ  ስም ላመን  ለእኛ  ለወንዶችና  ለሴቶች  አገልጋዮችሽ ትለምኝልን  ዘንድ  ይገባሻል፡፡  ይልቁንም ዓይኖቻቸው  ብዙዎች  ከሆኑ  ከኪሩቤልና ክንፎቻቸው  ስድስት  ከሆኑ  ከሱራፌል  ግርማ የሚበልጥ የመወደድ ግርማ አለሽ እነዚያ ፊታቸውን ይሸፍናሉ፡፡  እግሮቻቸውም  የትእምርተ  መስቀል አምሳያዎች  ናቸው፡፡  
        		ከልጅሽ  መለኮት  ከሚወጣው እሳት  ይድኑ  ዘንድ  አንቺ  ግን  ለመለኮት  ማደሪያ ሆንሽ፡፡  የመለኮት  ባሕርይ  አላቃጠለሽም  የእሳት ነበልባልን  ተሸከምሽ  የመለኮት  ባሕርይም አላቃጠለሽም፡፡  ሙሴ  እንጨትነቷ  በእሳት ሳይቃጠል ያያት ዕፀ ጳጦስን መሰልሽ፡፡ ሁለንተናው ፍጹም  እሳት  የሆነ  የኅይላት  ጌታ  እንደ  ዕፀ  ጳጦስ አላቃጠለሽም  ለክርስቲያን  
        		ወገኖች  በእውነት መመኪያ  የሆንሽ  አንቺ  ነሽ  የአምላክ  ልጅ  ካንቺ ሰው  ስለመሆኑም  ባንቺ  ከምድር  ወደ  አርያም የቀረብን  ሆንን  በጸሎትሽ  ለሚያምኑ  ምሕረትን የምትሰጪ ሆይ  ለነፍሳችን  ሕይወትን  የምትለምኝ ነሽ  ወደ  ጌታችንና  መድኃኒታችን  ኢየሱስ  ክርስቶስ ለምኝልን እርሱን አባቱን መንፈስ ቅዱስን በማመን በቀናች  ሃይማኖት  ያጸናን  ዘንድ፡፡  
        		ይቅርታውንና ምሕረቱን  ይሰጠን  ዘንድ፡፡  በምሕረቱ  ብዛት ኃጢአታችንን  ያስተሰርይልን  ዘንድ  የሁሉን  ጌታ የወለድሽ ሆይ ምስጋና ይገባሻል፡፡ ዛሬም ዘወትርም ለዘለዓለምም  ምስጋናና  ክብር  ለአብ  ለወልድ ለመንፈስ  ቅዱስ  ይገባል  አሜን፡፡  ቅድስት  ሆይ ልጅሽ ይቅርታውን ያድለን ዘንድ ለምኝልን።\n\n

        \t፲፮.	በቅዱስ  ኤፍሬምና  በኢትዮጵያዊው  ቅዱስ  ያሬድ ላይ ያደረ አምላክን የወለደች የእመቤታችን ድንግል ማርያም ልመናዋ ክብሯ የልጅዋ ቸርነት ከወዳጅዋ ____________ ጋር ለዘለዓለም ይኑር አሜን።\n\n

    </string>

    <string name="reader_prayer_yiwedswea_melaekt_header_label">
        	ይዌድስዋ መላእክት
    </string>

    <string name="reader_prayer_yiwedswea_melaekt_label">

        \t፩.	ይዌድስዋ መላእክት መላእክት ማርያምን በመንጦላዕት ውስጥ ያመሰግንዋታል ሓዳስ ጣዕዋ ለአንቺ ክብር ምስጋና ይገባሻል እያሉ መልአክ ማርያምን ቃልን ተቀበዪው አላት።\n\n

		\t	ከአንቺ ዘንድ ይመጣልና በማኅፀንሽም ያድራል እንዴት ከድኃ ቤት አደረ እንደ ምስኪን ከሰማያት ወርዶ የእርስዋን ባሕርይ ባሕርይ አድርጎ ተወለደ።\n\n

        \t፪.	በ፮ኛው ወር ገብርኤል መልአክ ከእግዚአብሔር አብ ዘንድ ተላከ ከአንዲት አገር ናዝሬት ገሊላ ከምትባል ለዮሴፍ እጮኛ ከሆነች ከድንግል ዘንድ የዚች የድንግል ስሟ ማርያም ነው።።\n\n

		\t	መልአክ ወደ እርስዋ ገብቶ እንዲህ አላት ደስታ ይገባሻል እግዚአብሔር ከሥጋሽ ሥጋ ከነፍስሽ ነፍስ ነስቶ ከአንቺ ሰው ሆኗልና  ከሴቶች ይልቅ አንቺ ቡርክት ነሽ።\n\n

		\t	ከቃሉ አነጋገር አይታ ደነገጠች እንዲህም አለች እንዲህ ያለ የምስጋና እጅ መንሻ ይደረግልኛል?\n\n

		\t	መልአክ እንዲህ አላት ማርያም ሆይ አትፍሪ ከእግዚአብሔር ዘንድ ባለሟልነትን አግኝተሻልና እነሆ ትፀንሻለሽ ትወልጃለሽ ስሙንም ኢየሱስ ትይዋለሽ እርሱም ታላቅ የእግዚአብሔር ልጅ ይባላል እግዚአብሔር አምላክም የዳዊት የአባቱን ዙፋን ይሰጠዋል እርሱም ለያዕቆብ ወገን ለዘለዓለሙ ይነግሣል መንግሥቱም አያልፍም።\n\n

		\t	ማርያም መልአኩን እንዲህ አለችው ይህ ነገር እንደምን ይሆንልኛል? እንዘ ኢየአምር ብእሴ።\n\n
		
		\t	መልአኩም እንዲህ አላት መንፈስ ቅዱስ ይጠብቅሻል የልዑል ኃይልም ያድርብሻል ይህ የሚወለደውም ከሦስቱ ቅዱስ አንዱ ቅዱስ ነው እነሆ ኤልሳቤጥ ከአንቺ ወገን የምትሆን ከሸመገለች ከአረጀች በኋላ ፀነሰች ልጅም አገኘች እነሆ ይህ ስድስት ወር ሆነ መካን ሲሏት ለእግዚአብሔር የሚሳነው ነገር የለምና።\n\n

		\t	ማርያምም መልአኩን እንደ ቃልህ ይደረግልኝ እነሆ እኔ ለእግዚአብሔር ባሪያው ነኝ አለችው።\n\n

        \t፫.	መልአኩ ገብርኤል ማርያም ድንግል ለአንቺ ክብር ምስጋና ይገባሻል አላት\n 
        \t	ወላዲተ አምላክ ምስጋና ይገባሻል\n 
        \t	ቅድስት ነሽና ምስጋና ይገባሻል\n 
        \t	የመለኮት ማደሪያ ነሽና ምስጋና ይገባሻል\n 
        \t	የተሸለመች ድንኳን ነሽና ምስጋና ይገባሻል\n
        \t	የመላእክት እኅት የሕዝቡ ሁሉ እናት ነሽና ምስጋና ይገባሻል\n
        \t	የሁሉ እመቤት ማርያም ምስጋና ይገባሻል\n
        \t	የሁሉ ፍቅረኛ ማርያም ምስጋና ይገባሻል\n 
        \t	ልዑል ማደሪያው ትሆኝ ዘንድ መርጦሻልና ምስጋና ይገባሻል\n 
        \t	በወርቅ የተሸለምሽ የርግብ ክንፍ በብር ያጌጥሽ ምስጋና ይገባሻል\n 
        \t	ጎኖችሽ በወርቅ አመልማሎ የተሸለሙ ለአንች ምስጋና ይገባሻል\n 
        \t	የምሥራቅ ደጃፍ የብርሃን እናቱ ለአንች ምስጋና ይገባሻል\n 
        \t	ከፀሐይ ሰባት እጅ የምታበሪ ክብርሽ ከአድባራቱ ሁሉ ከፍ ከፍ ያለ ለአንች ምስጋና ይገባሻል\n
        \t	ማርያም ሆይ ከተመረጡ የተመረጥሽ ከተከበሩ የተከበርሽ ለአንች ምስጋና ይገባሻል\n\n 

        \t፬.	ከጌታችን ከመድኃኒታችን ከኢየሱስ ክርስቶስ ዘንድ ለምኝልን ያድነን ዘንድ በአባቱ ምስጋና ከቅዱሳን መላእክቶቹ ጋር በመጣ ጊዜ ጻድቃንን በቀኙ ኃጥአንን በግራው ባቆመ ጊዜ እኛን ከሰማ ዕቱ እስጢፋኖስ ከመጥምቁ ዮሐንስና ከሁሉ ቅዱሳን ከሰማ ዕታትም ጋር ያቆመን ዘንድ ለምኝልን ለዓለመ ዓለም አሜን ለዘለዓለሙ ይቅር ይበለን።\n\n

    </string>

    <string name="reader_prayer_melka_mariam_header_label">
       	 መልክዐ ማርያም
    </string>

    <string name="reader_prayer_melka_mariam_label">

       \t 	ይቅርታ! በዚህኛው እትም አልተካተተም፡፡ \n
       \t	እግዚአብሔር ቢፈቅድ ለሚቀጥለው እትም እናቀርባለን፡፡

    </string>

    <string name="reader_prayer_melka_eyesus_header_label">
        መልክዐ ኢየሱስ
    </string>

    <string name="reader_prayer_melka_eyesus_label">

       \t 	ይቅርታ! በዚህኛው እትም አልተካተተም፡፡ \n
       \t	እግዚአብሔር ቢፈቅድ ለሚቀጥለው እትም እናቀርባለን፡፡

    </string>

    <string name="reader_prayer_melka_edom_header_label">
        መልክዐ ኤዶም
    </string>

    <string name="reader_prayer_melka_edom_label">

       \t 	ይቅርታ! በዚህኛው እትም አልተካተተም፡፡ \n
       \t	እግዚአብሔር ቢፈቅድ ለሚቀጥለው እትም እናቀርባለን፡፡

    </string>

</resources>